麥當勞擬售日本事業 去年創15年來最大虧損

麥當勞擬售日本事業 去年創15年來最大虧損

全球最大速食業者麥當勞（McDonald’s）出售亞洲直營門市經營權的計劃，在中國、香港、南韓、新加坡與馬來西亞之外，也包括日本與台灣，但至少在今年上半年，麥當勞仍未敲定合適買家。

如今南韓事業出售案破局，中港事業的釋股規模也大減至少30%，不禁讓外界好奇，2015年中首度揭露的麥當勞台灣事業出售計劃，是否陷入與南韓及中港事業的相同困局。

上半年《日本經濟新聞》與南韓Korea Times曾報導，麥當勞有意將日本與台灣事業，釋股一部分給策略投資人，未來共同經營這兩個市場的麥當勞門市。

報導指出，過去10年麥當勞的亞洲區營收節節下滑，2015年就年減10%至61.7億美元（近1970億元台幣）。

日本麥當勞2001年IPO 去年虧損創下15年來最大
以日本為例，麥當勞成立了日本麥當勞控股（McDonald’s Holdings），於2001年在日股上市，但過去兩年經營成效不佳，去年創下3.1億美元虧損，創下股票上市以來年度虧損最高紀錄。
路透曾報導，美國麥當勞持有日本麥當勞控股49.99%股份，未來有意降低持股至20%左右。

麥當勞CEO：日本與台灣經營權出售 還在找合適買家
今年3月底麥當勞執行長Steve Easterbrook接受《華爾街日報》專訪時則提到，該公司希望出售所有中國門市的經營權，但在其他亞洲市場尋找有意入股的投資夥伴時，卻遇到困難。

報導提到，2015年麥當勞宣布，要將日本與台灣事業賣給授權夥伴，但卻遲遲無法成交。Steve Easterbrook在專訪中表示，麥當勞還在尋找合適夥伴的初期階段。（劉煥彥／綜合外電報導）

上次去日本明明見好多日本人食
原來咁差㗎？

有一段時間試過成間M記冇人

福喜之後抵制一排喎

我知，但係個次去旅行見都係好多人食啫

日本人邊洗食垃圾食物

你試下聖誕去kfc要早兩星期book位

點同，日本人聖誕唔知做乜當kfc係傳統

佢地當好似鬼佬食火雞

中國化學

日本咁多好野食，價錢又唔貴，洗乜食老麥

佢地kfc 廣告好似有首歌 入哂腦，聖誕必食KFC

係日本食過kfc,覺得麻麻，仲差過香港

香港都賣左 其他地區遲早既事

起碼唔洗排半個鐘先

日本MOS好正

係，等同台灣中秋要烤肉(BBQ)傳統一樣，
都係黎自一個廣告

睇過由來 係因為一個廣告
因為個廣告 一個日本人買左kfc返去慶祝
好似西方既火雞 點知個廣告大賣
變左傳統 好似係90年代出現

紅登班死產之前重話架仔咪又食m記
點睇食到m記蝕
叫你罷食大家樂m記就一大條道理話唔食咁食乜